習夫人龍蝦太「黑白配」去老人院 網民：大吉利是

國家主席習近平夫人彭麗媛訪港第二日，早上10時40分，她到訪黃竹坑一間安老院，由特首夫人梁唐青儀陪同到場。彭麗媛乘專車直駛入安老院，與設於對面馬路的記者採訪區相距約10多米。

彭麗媛今天身穿黑色連衣裙，腰間繫上啡色腰帶，腳踏深色高跟鞋，她在車內向傳媒揮手，落車後與在場人士握手；而梁唐青儀今日則改穿白色套裝，內搭米白雪紡上衣和淺色矮跟鞋，類似昨日彭麗媛裝束。
比起昨晚「迷人pink lady」的打扮，梁唐青儀今天顯得相對低調，不過有網民笑言不理解為何二人身穿黑白色衣服探訪老人院，直言「大吉利是啲院友啋過佢」。有伯伯從安老院出來，表示彭有與他「揸手」，但未再透露其他互動細節。
東華三院賽馬會松朗安老綜合中心高級主任方惠敏指，彭麗媛到訪期間，與中心10多名安老院長者在房間傾談，問候長者日常生活，氣氛輕鬆開心。她指，彭亦有和長者一同拍照及做手工活動，製作立體紙花進，參與長者平均87歲。結束探訪前，彭麗媛向中心致送一部智能健康一體機和一部電視機。

應該揀過啲觀眾啦,有好多大年紀偷渡嚟都勁憎共狗

好撚重北泡味

預祝大家一路好走

有伯伯從安老院出來，表示彭有與他「揸手」

黑白無常快啲接走啲廢老

啱呀，啲廢老早死早著

想咀咒香港人快d死

好多都支持國民黨

黑白無常

龍蝦可唔可以梳下個頭先出街

送殯

龍蝦件衫好似青山病人咁款…

雜種帽事嘅

龍蝦啲衣著真係好阿姑

佢真係好唔得睇 又小家

睇佢平時啲面色 反應都好唔開胃

屌, 入嚟見到張圖都嚇一嚇

又會咁樣著嘅